蕭雲（公民記者，被義務律師幫過）既澄清

澄清
有見網上一些爭論，作為過來人認為應該澄清。
＊ ＊ ＊
一、保釋金要自己畀。。。
在下一直習慣保釋金要自己畀，當事人可以和警署拗。
若在坊間找律師，已經需要計時間畀律師費，市價以萬計。但義務律師團隊通宵穿梭不同警署，協助保釋上庭，處理警暴投訴，一直不收分毫。
＊ ＊ ＊
二、義務律師團隊唔會跟到底。。。
在傘運被捕者有數百人，包括不同派系，凡在下所認識義務律師團隊都跟到底。
不解為何有人這樣造謠，是出於什麼惡意。
＊ ＊ ＊
三、叫你申請法援，即係律師團隊有錢收喇。。。
似乎有些人不明白，律師團隊要幫被告打甩官司，每名被告背後不止有一位大律師，背後還有一支律師團隊，只計睇警方錄影同辯方錄影，就要反覆睇幾個月，睇到佢地幾乎眼盲。
只要旁聽過梁天琦案，便知審訊牽涉幾多影片，辯方要同控方逐條片，每分鐘計時計秒咁拗。當然仲有法例同法律理據。
官司長達幾年，成支協助被告嘅律師團隊都要生活。若被告不幸不合資格申請法援，就要 claim 基金嘅錢，但基金嘅錢好有限，所以合資格申請法援都應該申請，以減輕基金負擔。
＊ ＊ ＊
四、暴動案勝算唔大。。。
視乎去區域法院抑或高等法院，後者有陪審團勝算較高。但去哪所法院完全由律政司決定，連法官都無權置喙。
而且案件性質因人而異。例如旺角衝突中有些被告的確做過嘢，警方影片拍得清楚，律師團隊建議認罪，致力於陳情和減刑，絕不表示他們做得差。
＊ ＊ ＊
五、律師團隊表現參差。。。
若果你住半山，請得到余若海同清洪，你可以咁講。
若果你是普通人，在下可以好肯定同你講：你通過基金搵到嘅律師一定比坊間好。
在下於區域法院見證過不同的暴動罪被告，通過基金或自行聘請律師，郭憬憲為前者服務，表現高下立判。
通過基金找到的大律師，比如李柱銘、駱應淦、潘熙、劉偉聰、郭憬憲等等，平時幫達官貴人打甩官司好搵好多，一般人根本請唔起；在律師行跟他們的徒弟也是全港最 top 嘅律師。
律師之間有佢地嘅恩怨，但好慶幸在下冇遇到。
＊ ＊ ＊
六、直接捐錢畀被告。。。
捐錢畀被告同捐錢畀基金冇衝突，正如買飯同買豬嘴可以並行不悖。
除非有人捐錢畀被告，多到能夠幫被告請清洪，否則在下真誠建議所有被告，都通過 612 基金求助，真的對他們最好，在下作為過來人出自肺腑。
不篤灰、不割蓆、不譴責。在下一直做到。
不要出於惡意分化就好。

澄清POST推一推

推

pish

助推

推。

45個義士一上庭，即刻就有大量抹黑612基金嘅post。根本好多律師都係又幫星火，又幫612。

懇請各大公司容許員工8月5號Home Office/ 彈性上班

跟本幫義士既一直都係同一批律師

[突發] 魚蛋義士親友對義務律師嘅睇法

#361 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

#361

四、暴動案勝算唔大。。。
視乎去區域法院抑或高等法院，後者有陪審團勝算較高。但去哪所法院完全由律政司決定，連法官都無權置喙。

我又唔覺得有話錯

支持

Push

「救人！」世紀最大一人一Email 夾公務員罷工行動 第二波

push 唔好分化

義士有生命危險！！8月5號有危險，快入！！！

邊個最唔想成立獨立調查委員會？777、犬同三毛

危急

推，抹黑可恥

推
咪俾風向又指去插泛民與相近光譜既人

明明就無風就唔好起浪

最好笑班分化撚將612同星火對立

pish
大家要好似行動初期咁小心求證

都就嚟兩個月
日日講要fact check
到今日都仲係“我聽講" "有朋友話" "隔離post話"
官方嘅消息就冇撚睇過

push

宜家係攻擊後勤（基金支援）

有用既就要推

不分化
不割蓆

各位要堅持信念,唔好比假情報/5毛分化
未確定既情報唔好SHARE
提防假冒撚
勿做分化撚

造謠死全家

fc同依法治國一樣
講嘅人多，做嘅人少
個個旨意其他人做

屌你老母又係熱狗班撚樣抺黑

熱普城攞義士嘅救命錢嚟攪抹黑攪分化
成班人渣
皇天擊殺呀

佢地成日深夜帶風向

今個月捐少少俾612基金
盡做啦

我呢幾日大部份時間都係打狗

唔明點解有人不滿律師收錢
你搵人做野，梗係要俾錢架啦，何況人地多數係大炮
捐錢去基金，主要目的都係等被告嘅義士唔使擔心律師費啫
件事越黎越似有葡萄撚分化

推，好心班分化撚快D收皮

熱普城做番佢地2014年做既野姐

如果律師自己都攪唔掂
仲點幫到義士
即係如果我哋冇收入
仲邊有錢捐

同我瘋狂推爆「公務員事務局」FB Page

一早講左果班係分化三毛
仲有上千個正評
風向真好帶

8月5全港大罷工

多謝你

有D 案打1-2年 , 律師都要開飯 , 義務律師就唔可以收錢唔可以過好生活 , 大家想清楚

推上熱門

你睇吓佢哋個專做分化抹黑嘅水泥隊可以無恥到講埋啲咁嘅嘢
就知佢哋有幾葡萄

推，有理據

為咗香港，8月5號我會罷工，你呢？

我估有犬比老黑揸車撞死，再嫁禍示威者

可參考：義士有生命危險！！8月5號有危險，快入！！！

==============================
邊個最唔想成立獨立調查委員會？777、犬同三毛

危急

又係陳雲d好事 都唔知點解仲轉貼佢

8.5 全港三罷

8月5號罷工

律師都係人 都要生活

嗰堆抹黑post就分大把人推
澄清post就冇人推

我正式宣佈連登已被3毛全面滲透

三毛又分化

推
不分化

分化撚無所不用其極

未坐過監唔識就亂屈屌鬼

個名有個達字都特別仆街

推 真相

原全真相

推

「然遍地腥羶，滿街狼犬！」「吾今日死無餘憾，
國事成不成，自有同志者在。」 - 林覺民 1911
「我哋係前世做錯事 所以今世要搞革命！」
- 無名 2019

光明之子 奮起之時
復赴抗暴 驍勇世代
香城安 夫履革
港國兒女 爾汝天命

尋晚反應非常熱烈，今晚繼續

成堆分化L

好多人盲反

有幾個澄清post出咗後
今晚就再冇612嘅post推到上嚟
你話兒登幾易帶風向

元朗721，白衫只係告非法集結
反而元朗727,就告暴動

任佢玩

支持基金律師

我冇野講